概要
====
Objective-Cのmethod swizzlingを利用して[BathyScaphe](https://bathyscaphe.bitbucket.io/)の機能を補完する邪悪なプラグインです。

インストール
============
お手軽にインストールしたい場合は「インストール用コマンド」の項を参照してください。手動でインストールする場合、ダウンロードしたzipアーカイブを解凍し、`~/Library/Application Support/BathyScaphe/PlugIns/`に.pluginファイルを移動もしくはコピーします。あるいはBathyScapheの環境設定→リンクの「プレビュープラグインの設定...」から.pluginファイルを指定してインストールすることもできます。インストール後はBathyScapheを再起動してください。

BathyScaphe 3.1 (1088) 未満のバージョンでは、BathyScapheの環境設定→リンクの「起動時にプラグインを読み込む」のチェックを入れないとプラグインが読み込まれるタイミングが不定になるので、チェックしていない状態でインストールした場合はチェック後にBathyScapheを再起動して確実に読み込ませることをおすすめします。

同等機能の邪悪なプラグインシリーズを既にインストールしている場合は必ずアンインストールしてください。このプラグインと同居した場合の動作は不定です。

macOS Catalina 10.15以降との互換性について
------------------------------------------
BSTweakerはmacOS 10.15以降でも動作しますが、10.15以降ではGatekeeperのセキュリティチェックがプラグインに対しても適用されるようになったため、ダウンロードした署名のないプラグインはそのままでは読み込めないようになっています。プラグインが壊れているあるいはブロックされた旨のエラーが出る場合は、コマンド`xattr -rd com.apple.quarantine ~/Library/Application\ Support/BathyScaphe/PlugIns/BSTweaker.plugin`をTerminal.app上で実行すると解決するはずです。

インストール用コマンド
----------------------
Terminal.appを開き、以下のコマンドをコピー&ペーストして実行することによりインストールを行うことが可能です。`curl`を使ってダウンロードするので上記のGatekeeperの問題を回避できます。危険な処理はしていませんが一応[スクリプトの中身](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/src/master/install.sh)を確認してご利用ください。
```sh
sh <(curl -sSL https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/raw/master/install.sh)
```
ダウンロードが行われた後に、プラグインをインストールして良いか？、既にインストールされている場合は上書きして良いか？と聞かれるので、いずれも`y`を入力するとインストールされます。インストール後はBathyScapheを再起動してください。

ソースコードからビルド
----------------------
Xcodeがインストールされていれば、ターミナル上で以下の手順を行うことでソースコードからのビルドとインストールが可能です。この方法でも上記のGatekeeperの問題を回避できます。
```sh
git clone https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker.git
cd bstweaker
xcodebuild -configuration Release
```

設定
====
プラグインがインストールされると前述の「プレビュープラグインの設定...」にBSTweakerという項目が現れるので、そこから行います。各機能の有効/無効を切り替えるにはBathyScapheを再起動する必要があります。

機能
====
機能によってはBathyScapheのバージョン次第で強制的に無効化されるものもあります。

5ch.net に対応させる
--------------------
* 2023年7月のAPI停止によって動作しなくなったBathyScapheを復活させます。
* BathyScaphe 3.0 (1057) 未満で5ch掲示板へのアクセスを可能にします。
* リンク先が5ch.netになっているスレッド内のリンクや、ファイル→URLを開くで指定した5ch.netのURLをBathyScapheで開けるようになります。
* スレタイ検索の結果からスレを開けるようになります。
* 5ch掲示板内でサーバの移転があった場合に正しく追尾するようになります。
* 一部の掲示板で連投規制が誤って発動するのを防ぎます。
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数を変更します。
* 書き込み時のbeログインが正常に行われない問題を修正します。
* 2022年4月以降の5ch.netの新仕様に対応します (要追加ファイル)。
* 掲示板リストの同期先にmenu.5ch.netのbbsmenu.htmlを指定した場合に正しく同期ができない問題を修正します。
* `itest.5ch.net`をホスト名に持つスレッドURLをBathyScaphe内で直接開けるようにします。

「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」をチェックすると、\*.2ch.netのアドレスで登録された掲示板に対して\*.5ch.netのアドレスで接続するようになります。バージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降では\*.5ch.netのアドレスで登録された掲示板をそのまま閲覧することができるのでこのオプションを有効にする意味はあまりないですが、それ未満のバージョンで\*.2ch.netのアドレスでアクセスができないサーバ上にある掲示板を閲覧するためには有効にする必要があります。

「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」をチェックすると、http:// で始まるURLが設定されている5ch.netもしくはbbspink.comの掲示板の読み書きに対してhttpsで接続を行うようになります。2020年6月8日の19時ごろから一時的にhttp→httpsのリダイレクトがサーバ側で行われ、BathyScaphe側でURLをhttpsに修正しないと接続できない状態になっていましたが、6月9日時点では元に戻りhttpのままでも接続できるようになっています。将来的に同様の措置が行われた場合は、このオプションを有効にすることでhttpのままでも接続可能になるはずです。

「5ch API を利用せずにスレッドの dat を取得する」をチェックすると、2015年より提供が始まったdatファイルを取得するためのAPIの利用を無効化し、従来どおりの方法で直接datファイルを取得するようになります。2023年7月10日にAPIサーバの機能の大半が停止したため、 (おそらく浪人のアカウントを持っている場合を除いて？未確認) このオプションを有効化しないと5ch/bbspink掲示板の利用は不可能です。デフォルトで有効です。

「次の User-Agent で新しい BathyScaphe のふりをする」にチェックを入れると5ch.netの新しい仕様に対応させます。この機能はBathyScaphe 3.2未満のバージョンで2022年4月以降に5ch掲示板で読み書きを行うために必要なもので、`BSTweakerSuppl-x.x.x.zip`という追加ファイルを[ダウンロード](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/downloads/)し、解凍して出てくる`BSTweakerSuppl.so`というファイルをプラグイン本体と同じ場所に置くことにより機能の有効/無効が切り替えられるようになります。上記「インストール用コマンド」でプラグイン本体と同時にインストールが可能ですが、手動でインストールを行う場合は本体と同様にGatekeeperのセキュリティチェックに対処する必要があります。

BathyScaphe本体側での対応改善により不要になった機能については、そのバージョンでは有効化しないようになっています。例えばバージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降では最初の3つについては本体側で対応が行われたので有効化されません。

`~/Library/Application Support/BathyScaphe`に`BSTweaker-RequestHeaderModification.plist`という名前のファイルを置くと、plistの内容に従って書き込みの際にサーバに送信されるリクエストヘッダを上書きすることができます。plistにはヘッダ名をキー、ヘッダの内容を文字列値とするDictionaryを記述します。[これ](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/src/master/BSTweaker-RequestHeaderModification.plist)を参考に編集してください。起動中にplistが更新されると自動的に再読み込みが行われます。

書き込みログを保存する
----------------------
`~/Library/Application Support/BathyScaphekakikomi.txt/`に書き込みログを作成します。中身はJaneやV2Cのものと似た書式ですが文字コードはUTF-8で改行コードはLFなので既存のツールを使って加工する場合は変換が必要かもしれません。

板一覧の行の高さを変更する
--------------------------
名前の通りの機能です。バージョン3.0 beta (ビルド1012) 以降で失われた設定を復活させます。バージョン2.xでは本体側に設定があるので有効化されません。

スレ一覧のアピアランスを変更する
--------------------------------
スレ一覧の行の高さとフォント、そして長いスレッドタイトルを表示する際のスタイルを設定します。バージョン3.0 beta (ビルド1057) より古いバージョンでは行の高さとフォントの設定は本体側で行うことができるため、プラグイン側では設定できません。

フォント設定については、設定ボタンをコマンドキーを押しながらクリックすることでシステムフォントが設定されます。

拡張 NG フィルタを有効にする
----------------------------
BathyScaphe本体のNG機能を拡張するものです。大きく分けて2つの機能があります。

### NGID機能
禁止語句リストの設定で名前、メール、本文のチェックを全て外すとそのルールがIDに対して適用されるようになります。

### 拡張NG記法
禁止語句リストの設定で名前、メール、本文のチェックを全て外し、禁止語句に`!ext:`で始まる文字列を入力すると、そのルールは拡張NG記法として認識されます。拡張記法では正規表現のチェックは無視されますが、不要なコンパイルを防ぐためにチェックは外しておくのが良いでしょう。

拡張記法は`!ext:スレ番号:検索対象:オプション:NGワード`の形で入力します。

* スレ番号

	スレURLにある1496912608みたいな数値です。全てのスレを対象にする場合は * (半角アスタリスク) を、複数指定する場合は , (半角カンマ) で区切ります。

* 検索対象

	名前ならname、メールならmail、IDならid、本文ならmessageを指定します。全てを対象にする場合は * (半角アスタリスク) を、複数指定する場合は , (半角カンマ) で区切ります。

* オプション

	以下の数値の論理和を16進(0xは不要)で指定します。

	* 0x1 : 正規表現を使う
	* 0x2 : 大文字小文字を無視する
	* 0x4 : タグを除去しない文字列で判定を行う (名前欄のみ)
	* 0x8 : 本体側の設定によらず強制的に透明あぼーんにする

	また、16-31ビットは4ビットを1グループとする4つのフラグビットとして機能し、1になっているビットにフラグを立てます。フラグの値が0xf000、0x0f00、0x00f0、0x000fのいずれかになった時点で迷惑レスとして処理されるようになるので、複数のルールで別の箇所のビットを立てることでAND条件で作用するNGルールを作ることができます。例えばオプションの値を30000とc0000にした2つのルールを作った場合、両方にヒットした時点でNG処理が行われます。

* NGワード

	正規表現のルールなら正規表現を、そうでないならNGワードを指定します。正規表現の構文にはBathyScapheのバージョンによらずICU (NSRegularExpression) を使用します。

自分の書き込みを検出する
------------------------
自分の書き込みを記録しておき、表示の際にレス番にアンダーラインを付けます。背景色を変えることもできますがスレ内検索でハイライト機能を使う際に若干表示が乱れる不具合があります。レスが付いたら通知するにチェックすると、自分の書き込みに返信 (>>による番号指定) があった場合に通知を行います。

自分の書き込みの記録はBathyScapheを終了しても無くなりませんが、スレを再取得したりこの機能を無効化してスレを読み込んだりした場合は失われるので注意してください。

bbs.cgiのレスポンスに含まれるx-Resnumヘッダを利用しているので、現在のところ5ch.netのみで機能します。

読み込み中のインジケータを非表示にする
--------------------------------------
バージョン3.0 (ビルド1057) でスレッド読み込み時に中央に表示されるグルグルを非表示にします。それ未満のバージョンもしくは3.1以降では有効化されません。

dig.5ch.net でスレタイ検索を行う
--------------------------------
名前の通りの機能です。デフォルトでは無効になっています。なおdig.5ch.netは2019年初頭から長期にわたってサービスが停止しており、現在はこの機能を有効化すると検索機能が使えなくなります。

API サーバへの接続エラーをバナーで表示する
------------------------------------------
APIサーバからdatの取得に失敗した場合に、modalなシートの代わりにスレッド画面内にバナーで表示します。デフォルトでは無効になっています。

‘¥’ と ‘\’ に関する挙動を変更する
-------------------------------------
BathyScapheは半角円記号 (0xa5) と半角バックスラッシュ (0x5c) の取り扱いがやや特殊であるため、これらに関する挙動を変更するための機能を有効化します。

### スレ内容のコピー時に ‘¥’ を ‘\’ に変換する
スレ内容をコピーする際に、半角円記号で表示されている文字を半角バックスラッシュに変換します。変換はスタイル等を含まないテキストデータに対してのみ行われ、同時にコピーされる可能性のあるリッチテキストデータに関しては変換しません。

### '\' を'¥' に変換せずそのまま表示する
BathyScapheはスレを表示する際に半角バックスラッシュを半角円記号に強制変換しますが、これを行わないようにします。この機能はBathyScaphe 3.0 beta (ビルド1012) 以降で追加された隠しモード的なものを利用しているため、それ未満のバージョンでは有効化できません。

### 書き込み時の動作
BathyScapheは書き込みを行う際に半角バックスラッシュを半角円記号に変換して投稿することがあり、この挙動を変更できます。以下に各モードの動作をまとめますが、動作が変わるのは数値文字参照が使える板のみで、使えない板ではどれを選択しても同じ動作をします。
#### BathyScaphe デフォルト

* 数値文字参照が使える板

    半角バックスラッシュ、半角円記号の両方を半角円記号の数値文字参照'&amp;#165;'に変換して投稿します。

* 数値文字参照が使えない板

    半角バックスラッシュ、半角円記号の両方を文字コード'0x5c'として投稿します。

* BathyScaphe 3.2以降

    5ch.netへはUTF-8で投稿するため、数値文字参照への変換は行われません。

#### '\' をそのまま投稿

* 数値文字参照が使える板

    半角バックスラッシュは文字コード'0x5c'として、半角円記号は数値文字参照'&amp;#165;'に変換して投稿します。

* 数値文字参照が使えない板

    半角バックスラッシュ、半角円記号の両方を文字コード'0x5c'として投稿します。

#### 可能なら '\' を数値文字参照で投稿

* 数値文字参照が使える板

    半角バックスラッシュは数値文字参照'&amp;#92;'に変換して、半角円記号は数値文字参照'&amp;#165;'に変換して投稿します。

* 数値文字参照が使えない板

    半角バックスラッシュ、半角円記号の両方を文字コード'0x5c'として投稿します。

不完全な URL 文字列のリンクを補完する
-------------------------------------
URL文字列に空白文字が挿入されていて不完全な部分リンクになっているようなケースにおいて、完全なリンクを(できるだけ)作成します。今のところは誤爆を防ぐためにURL文字列のうち**ドメイン名に相当する部分に空白文字が入っている場合**のみ機能します。

デフォルトではこの機能は無効なので使いたい場合は手動で有効化してください。

リンクを開く Web ブラウザを変更する
-----------------------------------
外部へのリンク等を開く際に使用するWebブラウザを指定します。システム環境設定で指定されているデフォルトのブラウザ以外を使いたい場合の機能です。

和暦表記された書き込み日時を変換する
------------------------------------
datファイルの書き込み日時の部分が和暦表記されている場合、これを西暦に変換します。BathyScapheは日付として認識できない文字列に遭遇するとdatの整形を途中で諦めてしまいレスの表示が乱れるため、処理前にプラグイン側で変換を行います。2019年4月頭のおーぷん2ちゃんねるの仕様変更に対応するための機能です。

スレッド NG フィルタを有効にする
--------------------------------
有効にするとスレッド一覧を表示する際にNGワードによるフィルタリングが行われるようになります。NGワードを管理するUIは今の所用意されていおらず、`~/Library/Application Support/BathyScaphe`に`BSTweaker-NGThread.plist`という名前のファイルを置き、[これ](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/src/master/BSTweaker-NGThread.plist)を参考に編集してください。基本的には板名-ルール配列のDictionaryで、ルール配列にルールを1つずつ記述します。各ルールはkeywordにNGワードを正規表現 (NSRegularExpressionに準拠) で記述し、大文字小文字を無視したい場合はoptionsを1にしてください。板名を\*とした場合は全板共通のルールになります。plistが更新されると自動的に再読み込みが行われ、適用されるNGルールも更新されます。

書き込み時の数値文字参照に関する挙動を変更する
----------------------------------------------
BathyScapheにおいては、書き込もうとする掲示板で数値文字参照が使える場合、投稿内容に掲示板の文字コードに変換できないUnicode文字が存在してもエラーにならず、それらの文字は数値文字参照に自動変換されて投稿されます。しかしながら、数値文字参照の使用可否の判定は`SETTING.TXT`の解析により行われるため、`SETTING.TXT`の解析を行わない5ch/bbspink以外の外部掲示板では決め打ちで使用不可という判定がなされ、数値文字参照への自動変換機能を使うことができません。

デフォルトで無効ですが、この機能を有効にすると板一覧に表示されている板名を右クリックして表示されるコンテクストメニューに「この掲示板で常に数値文字参照を使う」という項目が表示され、選択した場合はその掲示板において書き込み時に数値文字参照への自動変換を行うようになります。

どんぐりシステムの Web UI との統合を行う
----------------------------------------
有効にするとウインドウメニューに「どんぐり基地」の項目が追加され、選択するとどんぐりシステムの[管理画面](https://donguri.5ch.net/)が別窓のWebViewで開きます。このWebViewにはBathyScaphe側で持っているどんぐりシステム関係のcookieが渡されるため、自分が使用中のアカウントに対してステータスの確認等を行うことができます。ステータスが表示されない場合はどんぐりを持っていない・あるいは枯れている等が原因なので、一度BathyScapheでどんぐりシステムが有効なスレッドに書き込みを行う必要があるでしょう。

UPLIFT (BathyScaphe上の表示は浪人) アカウントの保持者は環境設定の アカウント→浪人ログインして書き込む にチェックをしておくことで、この画面からハンターアカウントのログインが可能です。既に警備員と表示されている場合は一旦ログアウトするとログインが可能になります。ログインを行った場合はBathyScapheでの書き込みはハンターとして行われます。また、スレッドビューの右クリックメニューから「キャノン発射...」を選ぶことで該当レスに対してどんぐり大砲を撃つことができます。大砲の仕様等の詳細は[FAQ](https://donguri.5ch.net/faq)を参照してください。

BSTweaker設定で「外部の Web ブラウザでどんぐり大砲を撃つ」オプションを有効にした場合、「キャノン発射...」で外部のブラウザが開くようになります。予め該当ブラウザでハンターログインしておくことにより、BathyScapheで警備員として書き込み、外部ブラウザでハンターとして活動するという運用が可能になります。なおメニュー選択時にCommandキーを押したままにすることで外部ブラウザは背面で開くようになります。

どんぐり基地から警備員のユーザ登録を行う場合、メールアドレスに届く認証URLを**登録時と同じどんぐりアカウントのcookieを持たないブラウザ**で開くと登録がうまくいかないようです。本機能のWeb UIから登録を行った場合、メール内のリンクを安易にクリックせず、以下の手順に従うことをお勧めします。

1. 登録メール内のリンクをコピーする
2. BathyScapheでどんぐり基地のウィンドウを右クリックし、コンテキストメニューから「URL を開く」を選ぶ
3. テキストボックスにコピーしたURLをペーストし、エンターキーを押す

BSTweaker設定で「起動時にどんぐりシステムにログインする」オプションを有効化し、アカウント設定で登録済みアカウントのメールアドレスとパスワードを入力するとBathyScaphe起動時に自動ログインするようになります。起動時のログインに成功すると、およそ12時間おきに自動再ログインを行い、ログイン状態を維持するようになります。ログイン成功時にはその旨の通知が届きますが、最近のmacOSではシステム環境設定でアプリケーション自体に許可を出さないと通知が届かない点に注意が必要です。設定したメールアドレスとパスワードはキーチェーンに保存されるため、キーチェーンの設定によってはパスワードが求められる可能性があります。

`~/Library/Application Support/BathyScaphe/`に`acorn_base.js`というファイルを置くと、WebViewで開かれた`donguri.5ch.net`ドメインのページに対してこのファイルの内容がユーザスクリプトとして実行されるようになります。ページのレイアウトを変更したり、フォームを自動で埋めたりするのに役に立つでしょう。

この機能を無効化してもどんぐりシステムが有効な板・スレッドへの書き込み自体は可能です。

更新履歴
========
### 1.7.0
* 書き込み時に認証を要求するタイプの外部掲示板への対応を改善
* ff5chを使ったスレッドタイトル検索が機能しなくなった問題に対処
    * あわせて「dig.5ch.net でスレタイ検索を行う」機能は無効化しました。
* 「不完全な URL 文字列のリンクを補完する」機能で補完する対象を増やした
    * `://`を含まない、BathyScapheではリンクとしてみなされないURLっぽい文字列への対応を改善しました。
* 「拡張 NG フィルタを有効にする」機能に実験的な連鎖あぼーん機能を追加
    * 詳細は[ここ](https://bitbucket.org/BSTweaker/bstweaker/commits/1c7fba7db11ec9df649a3fa94a2ac85f5bfe62bd)を参照してください。
* 「5ch.net に対応させる」機能有効時に`itest.5ch.net`なスレッドURLを直接BathyScaphe内で開けるように
* 「自分の書き込みを検出する」機能有効時にスレッドの再取得が行われた際、自分の書き込み等のレス属性が失われないように
* 「自分の書き込みを検出する」機能でレスの背景色を変更する時にUIのフリーズが発生することがある問題を修正
* どんぐり基地で`target=_blank`なリンクが正しく開けない問題を修正

### 1.6.5
* 「どんぐりシステムの Web UI との統合を行う」機能に「起動時にどんぐりシステムにログインする」オプションを追加
    * 詳細は上記の説明を参照してください。

### 1.6.4
* 「どんぐりシステムの Web UI との統合を行う」にいくつか機能を追加
    * 「外部の Web ブラウザでどんぐり大砲を撃つ」オプションを追加
    * どんぐり基地を開きっぱなしにしている場合30分おきに自動リロードを行うように
    * どんぐり基地の右クリックメニューに「URL を開く」を追加し、任意のURLが開けるように
    * どんぐり基地の各ページに対してユーザスクリプトのインジェクションが可能に
    * 詳細は上記の説明を参照してください。

### 1.6.3.1
* 1.6.3の「ダークモード時に書き込みウィンドウの入力欄が白背景に黒文字のままなのを修正」をなかったことにした

### 1.6.3
* 「どんぐりシステムの Web UI との統合を行う」機能を追加
    * デフォルトで有効です。詳細は上記の説明を参照してください。
* ダークモード時に書き込みウィンドウの入力欄が白背景に黒文字のままなのを修正

### 1.6.2
* BathyScaphe 3.2以降のバージョンで5chに投稿する際にcookieを送受信するように
    * APIを利用した投稿ではcookieを必要としない関係上、BathyScaphe 3.2以降では5chへの投稿時にBeログイン関係のcookieのみ送信する仕様になっているようですが、「ドングリシステム」なるものがcookieに依存するようなのでcookieを`Cookies.plist`に保管し、投稿時に送信するようになります。

### 1.6.1
* URLに大文字が含まれている板のスレッドを開く時に5ch APIの無効化が機能しない問題を修正

### 1.6
* 「5ch.net に対応させる」機能に「5ch API を利用せずにスレッドの dat を取得する」オプションを追加
    * 2023年7月10日にAPIサーバの機能の大半が停止したため、BathyScapheを含む5chブラウザがスレッドを読めない状態になりました。その後、API導入以前の方法でdatの取得を可能にする措置が行われたため、BathyScapheのAPIサーバへのアクセスを無効化してdatファイルの直接ダウンロードを行うようにするのがこのオプションです。デフォルトで有効です。
    * あわせて (従来の仕様とは異なりますが) 過去ログ倉庫も開放されたため、浪人ログインなしでも過去ログが読めるようになります。
    * 書き込みに関しては特に関与しませんが、API関係のパラメータはサーバに無視されるようになっているため、3.2未満のバージョンで`BSTweakerSuppl.so`をインストールしている場合は削除しても問題ありません。

### 1.5.5
* BathyScaphe 3.2.1未満で「5ch.net に対応させる」機能が有効かつBathyScaphe側の「掲示板リストを自動的に同期」が有効時、自動同期に失敗したと思われる場合はプラグイン読み込み時に再度同期を行うように
    * 2週間ごとの自動同期に失敗してエラーメッセージが表示された後、自動で再度同期を行うので手動の操作が不要になります。
* スレッドを開いた状態で「自分の書き込みを検出する」設定の背景色を変更する際、カラーパネルのスライダーを変更した場合にクラッシュすることがある問題を修正
    * パネルのスライダーをドラッグ中にライブでスレッドの見た目が更新されなくなり、ドラッグを終えた後にのみ更新されます。

### 1.5.4
* BathyScaphe 3.2.1で掲示板リストの同期を行うとクラッシュする問題に対処
    * 3.2.1のみ利用しているbbsmenu.jsonにゴミデータが混じっているのが原因です。現在では修正されており問題は発生しません。
    * 今後、同様に起動時の自動的な掲示板リストの同期により起動→クラッシュの無限ループに陥る事象が発生した場合は、ターミナルから以下のコマンドを打ち込んで自動同期を無効化するのがよいかと思います。
    ```
    defaults write jp.tsawada2.BathyScaphe "Preferences - BoardWarrior" "$(defaults read jp.tsawada2.BathyScaphe "Preferences - BoardWarrior" | sed 's/"BoardWarrior:Auto Sync" = [0|1]/"BoardWarrior:Auto Sync" = 0/')"
    ```

### 1.5.3
* BathyScaphe 3.2.1未満でmenu.5ch.netのbbsmenu.htmlの解析に失敗して掲示板リストの同期ができない問題を修正
    * 「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます。2023年4月頃からAタグのHREFが二重引用符で括られるようになり、これが原因で失敗しているようです。
    * この修正が有効なのはBathyScaphe バージョン3.0以降、3.2.1未満です。3.0未満ではそもそもmenu.5ch.netを使っていない (使えない) と思いますので、従来どおり板URLが2ch.netになっているbbsmenu (例えば[これ](http://www.zonubbs.net/2ch/bbsmenul.html)) をご利用ください。3.2.1ではJSONなbbsmenuを使っているようなので問題は発生しません。
    * BathyScapheで「掲示板リストを自動的に同期」を有効にしていると、起動時に約2週間おきに自動で同期が行われますが、プラグインが読み込まれるより早いタイミングで同期が行われるため、BSTweakerではこの動作には介入できません。この場合、エラーメッセージが表示されますが、手動で「掲示板→掲示板リストを同期」を行えば正しく同期を行うことができます。起動時のエラーメッセージが煩わしい場合は非公式なbbsmenu (例えば[これ](http://www.zonubbs.net/bbsmenul.html)) を同期先に指定するのがよいでしょう。
* BathyScaphe起動直後、一覧の更新でランダムにクラッシュする問題を修正
    * これはおそらくクリティカルセクションに複数スレッドが同時に侵入し、staticな変数を複数回書き換えてしまうのが原因です。コア数の多いCPUで、最初に一覧の更新をするのがスマート掲示板の時に起こりやすかったのではないかと思います。

### 1.5.2
* BathyScaphe 3.2未満で書き込み時のbeログインが正常に行われない問題を修正
    * 「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます。
    * この修正が有効なのはBathyScaphe バージョン2.7.3以降です。2.7.3より前のバージョンでは修正のための労力が大きくなるため対応していない点をご理解ください。
    * 私はbeを課金オプションの類だと思いこんでいたためこの問題を認識していなかったのですが、今回の新仕様の件とは無関係であり割と昔 (2021年春ごろ？) から発生していたようです。
* プラグインの設定の中のテキストフィールドにフォーカスした状態で設定パネルを閉じた場合、該当するテキストフィールドの値が`NSUserDefaults`に反映されないままになってしまう問題を修正

### 1.5.1
* BathyScaphe 3.2で動かなくなったいくつかの機能を修正
    * 「自分の書き込みを検出する」機能と「‘¥’ と ‘\’ に関する挙動を変更する」機能について修正を行いましたが他にも動かないものがあるかもしれません。
        * 3.2ではUTF-8での投稿になった関係上、デフォルトでは5ch.netへの投稿時には数値文字参照は使われません。‘¥’ も ‘\’もそのまま送信されますが、bbs.cgi側の変換によってどちらも‘\’として書き込まれるようです。
    * `BSTweaker-RequestHeaderModification.plist`によるリクエストヘッダの書き換えが5ch.netへの投稿で機能しませんが、書き換えることによる問題のほうが大きそうなのでとりあえずそのままにしています。
* 「5ch.net に対応させる」機能にBathyScaphe 3.1以下のバージョンにおいて新しいバージョンのふりをするオプションを追加
    * 3.1 (ビルド1089) 以下では`BSTweakerSuppl.so`という追加ファイルをダウンロードして`BSTweaker.plugin`と同じ場所に置くことにより機能の有効/無効が切り替えられるようになります。
    * 追加ファイルは倫理上の観点からクローズドソースのバイナリモジュールとしての提供になることをご了承ください。
    * 追加ファイルについてもインストールの項で述べたGatekeeperの問題が発生する可能性があるので、ファイルを置いても有効にできない場合はご確認ください。
    * 新しいバージョンのふりをする場合、仕様上書き込み時に「鍵の有効期限が切れています」等のエラーメッセージが定期的に (1〜2週間に1回程度？) 表示されます。この場合は再度書き込むことで投稿確認のダイアログが表示され、同意することで書き込むことができるようになります。
    * User-Agentの変更が可能ですが、**名乗るのは必ずBathyScapheである必要があります**。変更してよいのは本体とOSのバージョンの部分だけです。変更後の最初の書き込みではエラーメッセージが表示されますが、再度書き込むと投稿確認のダイアログが表示され、同意することで書き込むことができるようになります。

### 1.5
* 文字コードの扱いに難があったため、bbs.cgiの代替パーサにNSXMLDocumentではなくlibxml2を使うように変更
* 「スレ内容のコピー時に ‘¥’ を ‘\’ に変換する」機能を拡充し、「‘¥’ と ‘\’ に関する挙動を変更する」機能としてリニューアル
* 「書き込み時の数値文字参照に関する挙動を変更する」機能を追加
    * 新機能に関する詳細は上記の説明を参照してください。

### 1.4.13
* macOS Montereyにおいてbbs.cgiが返すHTMLが一部パースされず書き込みの成否が正しく判定されない問題に関して、したらば掲示板への書き込みで同様の問題が発生するのを修正

### 1.4.12
* macOS Monterey betaにおいてbbs.cgiが返すHTMLが一部パースされず書き込みの成否が正しく判定されない問題に対処
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数がAPIトークン取得時のアクセスにも反映されるように修正

### 1.4.11
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」が有効の場合、書き込みを行う際にリファラの文字列も2ch.netから5ch.netに置き換えるように

### 1.4.10
* 「5ch.net に対応させる」機能に書き込みの際のリクエストヘッダを上書きする機能を追加
    * 詳細は上記の説明を参照してください。

### 1.4.9
* macOS 11.0 Big Surにおいてナビゲーションバーの右端が隠れてしまう問題に対処
	* 該当するNSSegmentedControlのオフセットを左に20、幅を+15するという形で対処を行います。
    * 11.0以降でBathyScapheのバージョンが3.1かつビルド番号が1089以下の場合のみ自動的に有効になります。nibファイルを直接変更している形跡がある場合は有効になりません。
* 「リンクを開く Web ブラウザを変更する」機能で同じ名前のアプリが複数登録される時にプラグインが読み込まれなくなる問題を修正
* 「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」オプションについて2ch.netも適用の対象とした
* 一応arm64のネイティブビルドを含めるようにした
    * 将来的にarm64用BathyScapheが提供された場合向けです

### 1.4.8
* 「http:// で始まる URL は https:// に変更して接続する」オプションを追加
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」オプションをBathyScaphe 3.1でも有効にできるようにした

### 1.4.7
* BathyScapheバージョン3.1 (1065) 以降で掲示板として開けないURLで登録された板を開くとクラッシュする可能性がある問題に対処 (「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます)

### 1.4.6
* 「スレッド NG フィルタを有効にする」機能を追加

### 1.4.5
* 連投規制対策 (「5ch.net に対応させる」機能で有効化されます)

### 1.4.4
* 「和暦表記された書き込み日時を変換する」機能を追加 (デフォルトは無効)

### 1.4.3
* 「リンクを開く Web ブラウザを変更する」機能を追加
* バージョン3.0 beta (ビルド1057) 以降で「スレ一覧のアピアランスを変更する」機能を有効にしている場合、本体側の設定でスレッド一覧のテキストサイズの変更を行った場合に反映されるようにした

### 1.4.2
* 「不完全なURL文字列のリンクを補完する」機能でBEアイコンがあるレスを表示する際にクラッシュする可能性がある問題を修正

### 1.4.1
* 「不完全なURL文字列のリンクを補完する」機能を追加
* 「自分の書き込みを検出する」機能に自分の書き込みへの返信レスの背景色を変えるオプションを追加

### 1.4
* 自分のレスの背景色を変更している時にレスのIDが色付けされると表示が不自然になる問題を修正
* 1.3.6で追加したオプションの設定値がUI上で復元されない問題を修正
* バージョン3.1以降において「5ch.net に対応させる」機能のうちタイムアウト秒数の変更のみ有効にできるようにした
* 「読み込み中のインジケータを非表示にする」機能はバージョン3.1以降では不要なので有効にならないようにした

### 1.3.6
* 自分の書き込み通知時に音を鳴らせるようにした

### 1.3.5
* 「スレ内容のコピー時に ‘¥’ を ‘\’ に変換する」機能を追加

### 1.3.4
* 「2ch.net で登録された板に対して 5ch.net へアクセスする」機能を追加
* dig.5ch.netの検索でデフォルトのORではなくAND検索を明示的に行うようにした

### 1.3.3
* APIサーバ接続時のタイムアウト秒数を設定できるように
* タイムアウトエラーのアラートもバナーで表示するように

### 1.3.2
* 連投規制対策

### 1.3.1
* APIサーバのエラーでスレが更新できない場合のアラートをスレ内のバナーで表示する機能を追加

### 1.3
* スレタイ検索をdig.5ch.netで行う機能を追加

### 1.2.3
* スレタイ検索の結果が5ch.netのアドレスになっている場合に直接開けるように

### 1.2.2
* 長いスレッドタイトルを表示する際のスタイルを変更可能に
* 1.2.1で追加した機能を追加アップデート後の10.13.3では有効にしないように

### 1.2.1
* 特定の文字の表示でクラッシュする10.13.xのバグに対処 (完全ではない)

### 1.2
* 5ch掲示板内でのサーバ移転を正しく追尾するように
* 「読み込み中のインジケータを非常時にする」機能を追加

### 1.1.2
* OSX10.8以下の環境でクラッシュする問題を修正

### 1.1.1
* BathyScaphe2.6未満？ で拡張NGフィルタ機能を有効にするとクラッシュする問題を修正

### 1.1
* APIサーバをapi.2ch.netからapi.5ch.netに変更する機能を追加
